## A

<table style="width:97%;">
<colgroup>
<col style="width: 15%" />
<col style="width: 15%" />
<col style="width: 12%" />
<col style="width: 55%" />
</colgroup>
<thead>
<tr class="header">
<th><p><strong>拉丁名称</strong></p></th>
<th><p><strong>中文名称</strong></p></th>
<th><p><strong>直径</strong></p></th>
<th><p><strong>名称由来</strong></p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Abbe</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿贝环形山.md" title="wikilink">阿贝</a></p></td>
<td><p>63.98公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/恩斯特·阿貝.md" title="wikilink">恩斯特·阿貝</a>（Ernst Abbe，1840-1905），<a href="../Page/德國.md" title="wikilink">德國物理學家</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Abbot</p></td>
<td><p><a href="../Page/艾博特环形山.md" title="wikilink">艾博特</a></p></td>
<td><p>10.4公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/艾博特.md" title="wikilink">查理斯·艾博特</a>（Charles Greeley Abbot，1872-1973），<a href="../Page/美國.md" title="wikilink">美國天文學家</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Abel</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿貝爾環形山.md" title="wikilink">阿貝爾</a></p></td>
<td><p>137.35公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/尼尔斯·阿贝尔.md" title="wikilink">尼尔斯·阿贝尔</a>（Niels Henrik Abel，1802-1829），<a href="../Page/挪威.md" title="wikilink">挪威數學家</a><a href="../Page/尼爾斯·阿貝爾.md" title="wikilink">尼爾斯·阿貝爾</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Abenezra</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿本尼兹拉环形山.md" title="wikilink">阿本尼茲拉</a></p></td>
<td><p>43.19公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/猶太.md" title="wikilink">猶太學者</a><a href="../Page/阿伯拉罕·伊本·埃茲拉.md" title="wikilink">阿伯拉罕·伊本·埃茲拉</a>（Abraham ibn Ezra，1092-1167），<a href="../Page/猶太.md" title="wikilink">猶太學者</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Abetti</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿貝提環形山.md" title="wikilink">阿貝提</a></p></td>
<td><p>1.6公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/安东尼·阿贝提.md" title="wikilink">安东尼·阿贝提</a>（Antonio Abetti，1846-1928），<a href="../Page/意大利.md" title="wikilink">意大利天文學家</a>。<br />
<a href="../Page/喬治奧·阿貝提.md" title="wikilink">喬治奧·阿貝提</a>（Giorgio Abetti，1882-1982），<a href="../Page/意大利.md" title="wikilink">意大利天文學家</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Abul Wáfa</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿布·瓦法环形山.md" title="wikilink">阿布·瓦法</a></p></td>
<td><p>54.18公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿布·瓦法.md" title="wikilink">阿布·瓦法</a>（Abul Wáfa，940-998），<a href="../Page/波斯.md" title="wikilink">波斯天文學家暨數學家</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Abulfeda</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿布·菲達環形山.md" title="wikilink">阿布·菲達</a></p></td>
<td><p>62.23公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿布·菲達.md" title="wikilink">阿布·菲達</a>（Ismael Abul-fida，1273-1331）， <a href="../Page/阿拉伯.md" title="wikilink">阿拉伯史學家及地方</a><a href="../Page/蘇丹_(稱謂).md" title="wikilink">蘇丹</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Acosta</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿科斯塔环形山.md" title="wikilink">阿科斯塔</a></p></td>
<td><p>13.06公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/克里斯托旺·德·科斯塔.md" title="wikilink">克里斯托旺·德·科斯塔</a>（Cristóvão da Costa，1515-1580），<a href="../Page/葡萄牙.md" title="wikilink">葡萄牙醫學家</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Adams</p></td>
<td><p><a href="../Page/亚当斯环形山.md" title="wikilink">亚当斯</a></p></td>
<td><p>63.27公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/约翰·柯西·亚当斯.md" title="wikilink">约翰·柯西·亚当斯</a>（John Couch Adams，1819-1892），<a href="../Page/英國.md" title="wikilink">英國天文學家暨數學家</a>；<br />
<a href="../Page/安塞尔·亚当斯.md" title="wikilink">查理斯·希区柯克·亚当斯</a> (Charles Hitchcock Adams，1868-1951），<a href="../Page/美國.md" title="wikilink">美國業餘天文學家</a>；<br />
<a href="../Page/沃尔特·亚当斯.md" title="wikilink">沃尔特·亚当斯</a>（Walter Sydney Adams，1876-1956），<a href="../Page/美國.md" title="wikilink">美國天文學家</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Aepinus</p></td>
<td><p><a href="../Page/埃皮努斯环形山.md" title="wikilink">埃皮努斯</a></p></td>
<td><p>16.74公里</p></td>
<td><p>弗朗兹·艾皮努斯(Franz Aepinus，1724-1802)</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Agatharchides</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿伽撒尔基德斯环形山.md" title="wikilink">阿伽撒尔基德斯</a></p></td>
<td><p>51.98公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿伽撒尔基德斯.md" title="wikilink">阿伽撒尔基德斯</a>（Agatharchides，?-約150 B.C.），<a href="../Page/古希臘.md" title="wikilink">希臘史學家</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Agrippa</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿格里巴环形山.md" title="wikilink">阿格里巴</a></p></td>
<td><p>43.75公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿格里巴.md" title="wikilink">阿格里巴</a>（Agrippa，約公元一世紀），<a href="../Page/古希臘.md" title="wikilink">希臘天文學家</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Airy</p></td>
<td><p><a href="../Page/艾里陨石坑.md" title="wikilink">艾里</a></p></td>
<td><p>38.9公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/乔治·比德尔·艾里.md" title="wikilink">乔治·比德尔·艾里</a>（George Biddell Airy，1801-1892），<a href="../Page/英國.md" title="wikilink">英國天文學家</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Aitken</p></td>
<td><p><a href="../Page/艾托肯环形山.md" title="wikilink">艾托肯</a></p></td>
<td><p>129.69公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/罗伯特·艾特肯.md" title="wikilink">罗伯特·艾特肯</a>（Robert Grant Aitken，1864-1951），<a href="../Page/美國.md" title="wikilink">美國天文學家</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Akis</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿基斯陨石坑.md" title="wikilink">阿基斯</a></p></td>
<td><p>2.28公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/希腊語.md" title="wikilink">希腊女子名</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Alan</p></td>
<td><p><a href="../Page/艾伦陨石坑.md" title="wikilink">艾伦</a></p></td>
<td><p>1.44公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/凯尔特.md" title="wikilink">凯尔特男子名</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Al-Bakri</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿巴克里陨石坑.md" title="wikilink">阿巴克里</a></p></td>
<td><p>12.21公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿布·阿卜杜拉·阿巴克里.md" title="wikilink">阿布·阿卜杜拉·阿巴克-{里}-</a>（Abu Abdullah al-Bakri，1010-1094），<a href="../Page/西班牙.md" title="wikilink">西班牙</a><a href="../Page/阿拉伯.md" title="wikilink">阿拉伯裔史學家暨地理學家</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Albategnius</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿尔巴塔尼环形山.md" title="wikilink">阿尔巴塔尼</a></p></td>
<td><p>130.84公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/巴塔尼.md" title="wikilink">阿尔巴塔尼</a>（al-Batani，850-929），<a href="../Page/阿拉伯.md" title="wikilink">阿拉伯天文學家暨史學家</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Albert</p></td>
<td><p><a href="../Page/艾伯特陨石坑.md" title="wikilink">艾伯特</a></p></td>
<td><p>0.1公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/德语.md" title="wikilink">德语名</a>"阿尔伯塔"的昵称。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Al-Biruni</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿尔比鲁尼陨石坑.md" title="wikilink">阿尔比鲁尼</a></p></td>
<td><p>80.41公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/比鲁尼.md" title="wikilink">阿尔比鲁尼</a>（al-Biruni，973-1048），<a href="../Page/波斯.md" title="wikilink">波斯數學家暨物理學家</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Alden</p></td>
<td><p><a href="../Page/奥尔登环形山.md" title="wikilink">奥尔登</a></p></td>
<td><p>111.44公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/哈罗德·奥尔登.md" title="wikilink">哈罗德·奥尔登</a>（Harold Alden，1890-1964）， <a href="../Page/美國.md" title="wikilink">美國天文學家</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Alder</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿尔德环形山.md" title="wikilink">阿尔德</a></p></td>
<td><p>82.12公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/库尔特·阿尔德.md" title="wikilink">库尔特·阿尔德</a>（Kurt Alder，1902-1958），<a href="../Page/德國.md" title="wikilink">德國化學家</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Aldrin</p></td>
<td><p><a href="../Page/艾德林环形山.md" title="wikilink">奥尔德林</a></p></td>
<td><p>2.8公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/巴兹·奥尔德林.md" title="wikilink">巴兹·奥尔德林</a>（Buzz Aldrin，1930- ），<a href="../Page/美國.md" title="wikilink">美國登月太空人</a>，第二位踏上月球之人。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Alekhin</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿廖欣环形山.md" title="wikilink">阿廖欣</a></p></td>
<td><p>74.82公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/尼可萊·阿廖欣.md" title="wikilink">尼可萊·阿廖欣</a>（Nikolai Alekhin，1913-1964），<a href="../Page/蘇聯.md" title="wikilink">蘇聯</a><a href="../Page/火箭.md" title="wikilink">火箭設計師</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Alexander</p></td>
<td><p><a href="../Page/亚历山大环形山.md" title="wikilink">亚历山大</a></p></td>
<td><p>94.8公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/亚历山大大帝.md" title="wikilink">亚历山大大帝</a>（Alexander the Great，356-323 BC），<a href="../Page/馬其頓帝國.md" title="wikilink">馬其頓國王</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Alfraganus</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿尔·法甘尼陨石坑.md" title="wikilink">阿尔·法甘尼</a></p></td>
<td><p>20.52公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿尔·法甘尼.md" title="wikilink">阿尔·法甘尼</a>（Alfraganus，?-約 840），<a href="../Page/波斯.md" title="wikilink">波斯天文學家</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Alhazen</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿尔·哈金陨石坑.md" title="wikilink">阿尔·哈金</a></p></td>
<td><p>34.65公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/海什木.md" title="wikilink">海什木</a>（Alhazen，987-1038），<a href="../Page/阿拉伯.md" title="wikilink">阿拉伯天文學家</a>、數學家暨物理學家。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Aliacensis</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿里辛西斯环形山.md" title="wikilink">阿里辛西斯</a></p></td>
<td><p>79.65公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/皮耶·戴利.md" title="wikilink">皮耶·戴利</a>（Pierre d'Ailly，1350-1420）， <a href="../Page/法國.md" title="wikilink">法國神學家</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Al-Khwarizmi</p></td>
<td><p><a href="../Page/花拉子密陨石坑.md" title="wikilink">花拉子密</a></p></td>
<td><p>56.25公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/花拉子密.md" title="wikilink">花拉子密</a>（al-Khwarizmi，?-約 825）， <a href="../Page/波斯.md" title="wikilink">波斯天文學家暨數學家</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Almanon</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿尔马农环形山.md" title="wikilink">阿尔马农</a></p></td>
<td><p>47.76公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿布·阿拔斯·阿卜杜拉·马蒙·本·哈伦.md" title="wikilink">阿布·阿拔斯·阿卜杜拉·马蒙·本·哈伦</a>（Abdalla Al Mamun，786-833），<a href="../Page/阿拉伯.md" title="wikilink">阿拉伯</a><a href="../Page/阿拔斯王朝.md" title="wikilink">阿拔斯王朝第七代</a><a href="../Page/哈里發.md" title="wikilink">哈里發</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Al-Marrakushi</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿尔马拉古什陨石坑.md" title="wikilink">阿尔马拉古什</a></p></td>
<td><p>8.57公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿尔马拉古什.md" title="wikilink">阿尔马拉古什</a>（Al-Marrakushi，活躍於1281-2 A.D.），<a href="../Page/穆斯林.md" title="wikilink">穆斯林史學家</a>、天文學家暨數學家。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Aloha</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿罗哈陨石坑.md" title="wikilink">阿罗哈</a></p></td>
<td><p>2.55公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/夏威夷.md" title="wikilink">夏威夷問候語</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Alpetragius</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿尔佩特拉吉斯环形山.md" title="wikilink">阿尔佩特拉吉斯</a></p></td>
<td><p>40.02公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿尔佩特拉吉斯.md" title="wikilink">阿尔佩特拉吉斯</a>（Nur Ed-Din Al Betrugi，?- 約 1204），<a href="../Page/西班牙.md" title="wikilink">西班牙</a><a href="../Page/阿拉伯裔.md" title="wikilink">阿拉伯裔天文學家</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>|Alphonsus</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿方索环形山.md" title="wikilink">阿方索</a></p></td>
<td><p>110.54公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿方索十世.md" title="wikilink">阿方索十世</a>（Alfonso X of Castile，1223-1284），<a href="../Page/西班牙.md" title="wikilink">西班牙</a><a href="../Page/卡斯蒂利亞.md" title="wikilink">卡斯蒂利亞國王</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Alter</p></td>
<td><p><a href="../Page/奥尔特环形山.md" title="wikilink">奥尔特</a></p></td>
<td><p>64.73公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/丁斯摩尔·奥尔特.md" title="wikilink">丁斯摩尔·奥尔特</a>（Dinsmore Alter，1888-1968），<a href="../Page/美国.md" title="wikilink">美国天文学家暨气象学家</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Ameghino</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿米希诺陨石坑.md" title="wikilink">阿米希诺</a></p></td>
<td><p>9.2公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/佛羅倫天奴·阿米希诺.md" title="wikilink">佛羅倫天奴·阿米希诺</a>（Florentino Ameghino，1854-1911），<a href="../Page/阿根廷.md" title="wikilink">阿根廷意裔古生物學家</a>、動物學家暨人類學家。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Amici</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿米奇环形山.md" title="wikilink">阿米奇</a></p></td>
<td><p>52.03公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/喬凡尼·阿米奇.md" title="wikilink">喬凡尼·阿米奇</a>（Giovanni Amici，1786-1863），<a href="../Page/意大利.md" title="wikilink">意大利天文學家暨微生物學家</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Ammonius</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿摩尼奧斯隕石坑.md" title="wikilink">阿摩尼奧斯</a></p></td>
<td><p>8.55公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿摩尼奧斯·赫尔米埃.md" title="wikilink">阿摩尼奧斯·赫尔米埃</a>（Ammonius Hermiae，440年-517年），<a href="../Page/古希臘哲學家.md" title="wikilink">古希臘哲學家</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Amontons</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿蒙顿陨石坑.md" title="wikilink">阿蒙頓</a></p></td>
<td><p>2.47公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/纪尧姆·阿蒙頓.md" title="wikilink">纪尧姆·阿蒙頓</a>（Guillaume Amontons，1663-1705），<a href="../Page/法國.md" title="wikilink">法國物理學家</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Amundsen</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿蒙森环形山.md" title="wikilink">阿蒙森</a></p></td>
<td><p>103.39公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/罗尔德·亚孟森.md" title="wikilink">罗尔德·阿蒙森</a>（Roald Amundsen，1872-1928）， <a href="../Page/挪威.md" title="wikilink">挪威極地探險家</a>，首位到達<a href="../Page/南極點.md" title="wikilink">南極點的人</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Anaxagoras</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿那克萨哥拉环形山.md" title="wikilink">阿那克萨哥拉</a></p></td>
<td><p>51.9公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿那克薩哥拉.md" title="wikilink">阿那克薩哥拉</a>（Anaxagoras，500-428 B.C.）， <a href="../Page/古希腊哲學家.md" title="wikilink">古希腊哲學家</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Anaximander</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿那克西曼德环形山.md" title="wikilink">阿那克西曼德</a></p></td>
<td><p>68.71公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿那克西曼德.md" title="wikilink">阿那克西曼德</a>（Anaximander，約 610-546 B.C.），<a href="../Page/古希臘哲學家.md" title="wikilink">古希臘哲學家</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Anaximenes</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿那克西米尼环形山.md" title="wikilink">阿那克西米尼</a></p></td>
<td><p>81.12公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿那克西美尼.md" title="wikilink">阿那克西米尼</a>（Anaximenes，585-528 B.C.），<a href="../Page/古希腊哲学家.md" title="wikilink">古希腊哲学家</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Anděl</p></td>
<td><p><a href="../Page/安德尔陨石坑.md" title="wikilink">安德尔</a></p></td>
<td><p>32.93公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/卡雷尔·安德尔.md" title="wikilink">卡雷尔·安德尔</a>（Karel Anděl，1884-1947），<a href="../Page/捷克.md" title="wikilink">捷克天文學家</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Anders</p></td>
<td><p><a href="../Page/安德斯陨石坑.md" title="wikilink">安德斯</a></p></td>
<td><p>41.33公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/威廉·安德斯.md" title="wikilink">威廉·安德斯</a>（William A. Anders 1933- ），<a href="../Page/美國.md" title="wikilink">美國太空人</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Anderson</p></td>
<td><p><a href="../Page/安德森环形山.md" title="wikilink">安德森</a></p></td>
<td><p>105.33公里</p></td>
<td><p>約翰·奥古斯特·安德森(John August Anderson，1876-1959）， <a href="../Page/美國.md" title="wikilink">美國天文學家</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Andersson</p></td>
<td><p><a href="../Page/安德逊陨石坑.md" title="wikilink">安德逊</a></p></td>
<td><p>13.42公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/萊夫·安德遜.md" title="wikilink">萊夫·安德遜</a>（Leif Erland Andersson，1943-1979），<a href="../Page/瑞典.md" title="wikilink">瑞典天文學家</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Andronov</p></td>
<td><p><a href="../Page/安德罗诺夫陨石坑.md" title="wikilink">安德罗诺夫</a></p></td>
<td><p>16.57公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/亚历山大·安德罗诺夫.md" title="wikilink">亚历山大·安德罗诺夫</a>（Aleksandr Aleksandrovich Andronov，1901-1952），<a href="../Page/苏联.md" title="wikilink">苏联物理學家</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Ango</p></td>
<td><p><a href="../Page/安果陨石坑.md" title="wikilink">安果</a></p></td>
<td><p>0.87公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/非洲.md" title="wikilink">非洲男性名字</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Ångström</p></td>
<td><p><a href="../Page/埃格斯特朗陨石坑.md" title="wikilink">埃格斯特朗</a></p></td>
<td><p>9.55公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/安德斯·埃格斯特朗.md" title="wikilink">安德斯·埃格斯特朗</a>（Anders Jonas Ångström，1814-1874）， <a href="../Page/瑞典.md" title="wikilink">瑞典物理學家</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Ann</p></td>
<td><p><a href="../Page/安妮陨石坑.md" title="wikilink">安妮</a></p></td>
<td><p>2.12公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/希伯來.md" title="wikilink">希伯來女性名字</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Annegrit</p></td>
<td><p><a href="../Page/安妮格列特陨石坑.md" title="wikilink">安妮格列特</a></p></td>
<td><p>1.29公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/德文.md" title="wikilink">德文女性名字</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Ansgarius</p></td>
<td><p><a href="../Page/安斯加尔环形山.md" title="wikilink">安斯加尔</a></p></td>
<td><p>91.42公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/聖安斯加尔.md" title="wikilink">聖安斯加尔</a>（Saint Ansgar，801-864），<a href="../Page/不萊梅.md" title="wikilink">不萊梅</a><a href="../Page/主教.md" title="wikilink">主教</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Antoniadi</p></td>
<td><p><a href="../Page/安东尼亚第环形山.md" title="wikilink">安东尼亚第</a></p></td>
<td><p>137.92公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/欧仁·米歇尔·安东尼亚第.md" title="wikilink">欧仁·米歇尔·安东尼亚第</a>（Eugène Michel Antoniadi，1870-1944），<a href="../Page/希腊.md" title="wikilink">希腊天文學家</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Anuchin</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿努钦环形山.md" title="wikilink">阿努欽</a></p></td>
<td><p>62.14公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/狄米特里·阿努欽.md" title="wikilink">狄米特里·尼古拉耶维奇·阿努欽</a>（Dmitry Nikolayevich Anuchin，1843-1923），<a href="../Page/俄羅斯.md" title="wikilink">俄羅斯人類學家暨地理學家</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Anville</p></td>
<td><p><a href="../Page/昂维尔陨石坑.md" title="wikilink">昂維尔</a></p></td>
<td><p>10.26公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/让-巴蒂斯特·布吉尼翁·昂維尔.md" title="wikilink">让-巴蒂斯特·布吉尼翁·昂維尔</a>（Jean-Baptiste Bourguignon d'Anville，1697-1782），<a href="../Page/法國.md" title="wikilink">法國地理學家暨地圖学家</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Apianus</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿皮亚纳斯陨石坑.md" title="wikilink">阿皮亚纳斯</a></p></td>
<td><p>63.44公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/彼得鲁斯·阿皮亚努斯.md" title="wikilink">彼得鲁斯·阿皮亚努斯</a>（Peter Apian，1495-1552），<a href="../Page/德國.md" title="wikilink">德國天文學家</a>、數學家暨地圖学家。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Apollo</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿波罗环形山.md" title="wikilink">阿波罗</a></p></td>
<td><p>524.23公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿波罗计划.md" title="wikilink">阿波罗计划</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Apollonius</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿波罗尼奥斯陨石坑.md" title="wikilink">阿波罗尼奥斯</a></p></td>
<td><p>50.66公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿波罗尼奥斯.md" title="wikilink">阿波罗尼奥斯</a>（Apollonius of Perga，公元前3世紀），<a href="../Page/古希臘.md" title="wikilink">古希臘天文學家暨幾何學家</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Appleton</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿普尔顿环形山.md" title="wikilink">阿普尔顿</a></p></td>
<td><p>64.59公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/爱德华·阿普尔顿.md" title="wikilink">爱德华·维克托·阿普尔顿爵士</a>(Sir Edward Victor Appleton，1892-1965），<a href="../Page/英國.md" title="wikilink">英國物理學家</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Arago</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿拉戈陨石坑.md" title="wikilink">阿拉戈</a></p></td>
<td><p>25.51公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/弗朗索瓦·阿拉戈.md" title="wikilink">弗朗索瓦·阿拉戈</a>（François Arago，1786-1853），<a href="../Page/法國.md" title="wikilink">法國物理學家</a>、天文學家、數學家暨政治家。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Aratus</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿拉托斯陨石坑.md" title="wikilink">阿拉托斯</a></p></td>
<td><p>10.23公里</p></td>
<td><p>索里的<a href="../Page/阿拉托斯.md" title="wikilink">阿拉托斯</a>（Aratus of Soli，約 315-245 B.C.），<a href="../Page/古希臘.md" title="wikilink">古希臘詩人</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Archimedes</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿基米德陨石坑.md" title="wikilink">阿基米德</a></p></td>
<td><p>81.04公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿基米德.md" title="wikilink">阿基米德</a>（Archimedes，約 287-212 B.C.），<a href="../Page/古希臘.md" title="wikilink">古希臘物理學家</a>、天文學家、數學家暨<a href="../Page/古希臘哲學家.md" title="wikilink">哲學家</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Archytas</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿尔希塔斯陨石坑.md" title="wikilink">阿尔希塔斯</a></p></td>
<td><p>31.95公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿尔库塔斯.md" title="wikilink">阿尔希塔斯</a>（Archytas，約 428-347 B.C.），<a href="../Page/古希腊哲學家.md" title="wikilink">古希腊哲學家</a>、天文學家、數學家暨政治家。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Argelander</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿格兰德陨石坑.md" title="wikilink">阿格兰德</a></p></td>
<td><p>33.72公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/弗里德里希·威廉·奧古斯特·阿格兰德.md" title="wikilink">弗里德里希·威廉·奧古斯特·阿格兰德</a>（Friedrich Wilhelm August Argelander，1799-1875），<a href="../Page/普魯士.md" title="wikilink">普魯士天文學家</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Ariadaeus</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿里亚代乌斯陨石坑.md" title="wikilink">阿里亚代乌斯</a></p></td>
<td><p>10.4公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/腓力三世_(馬其頓).md" title="wikilink">腓力三世</a>（Philip III of Macedon，?-317 B.C.），<a href="../Page/馬其頓帝國.md" title="wikilink">馬其頓國王</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Aristarchus</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿里斯塔克斯陨石坑.md" title="wikilink">阿里斯塔克斯</a></p></td>
<td><p>39.99公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿里斯塔克斯.md" title="wikilink">阿里斯塔克斯</a>（Aristarchus of Samos，約 310-230 B.C.），<a href="../Page/古希臘.md" title="wikilink">古希臘天文學家暨數學家</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Aristillus</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿里斯基尔环形山.md" title="wikilink">阿里斯基尔</a></p></td>
<td><p>54.37公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿里斯基尔.md" title="wikilink">阿里斯基尔</a>（Aristillus，約活躍於 280 B.C.），<a href="../Page/古希臘.md" title="wikilink">古希臘天文學家</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Aristoteles</p></td>
<td><p><a href="../Page/亚里士多德环形山.md" title="wikilink">亚里士多德</a></p></td>
<td><p>87.57公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/亚里士多德.md" title="wikilink">亚里士多德</a>（Aristoteles，383-322 B.C.），<a href="../Page/古希臘哲學家.md" title="wikilink">古希臘哲學家</a>、科學家暨教育家。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Armiński</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿明斯基陨坑.md" title="wikilink">阿明斯基</a></p></td>
<td><p>26.76公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/弗朗齐歇克·阿明斯基.md" title="wikilink">弗朗齐歇克·阿明斯基</a>（Franciszek Armiński，1789-1848），<a href="../Page/波蘭.md" title="wikilink">波蘭天文學家</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Armstrong</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿姆斯特朗环形山.md" title="wikilink">阿姆斯特朗</a></p></td>
<td><p>4.21公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/尼尔·阿姆斯特朗.md" title="wikilink">尼尔·阿姆斯特朗</a>（Neil Armstrong，1930- ），<a href="../Page/美國.md" title="wikilink">美國登月太空人</a>，首位踏足月球之人。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Arnold</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿诺尔德环形山.md" title="wikilink">阿诺尔德</a></p></td>
<td><p>93.13公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/克里斯多夫·阿诺尔德.md" title="wikilink">克里斯多夫·阿诺尔德</a>（Christoph Arnold，1650-1695），<a href="../Page/德國.md" title="wikilink">德國天文學家</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Arrhenius</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿伦尼乌斯陨石坑.md" title="wikilink">阿伦尼乌斯</a></p></td>
<td><p>40.93公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿伦尼乌斯.md" title="wikilink">阿伦尼乌斯</a>（Svante Arrhenius，1859-1927），<a href="../Page/瑞典.md" title="wikilink">瑞典化學家</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Artamonov</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿尔塔莫诺夫陨石坑.md" title="wikilink">阿尔塔莫诺夫</a></p></td>
<td><p>62.45公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/尼可萊·阿尔塔莫诺夫.md" title="wikilink">尼可萊·阿尔塔莫诺夫</a>（Nikolaj N. Artamonov，1906-1965）， <a href="../Page/蘇聯.md" title="wikilink">蘇聯</a><a href="../Page/火箭.md" title="wikilink">火箭工程師</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Artem'ev</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿提密夫环形山.md" title="wikilink">阿提密夫</a></p></td>
<td><p>66.39公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/弗拉迪米爾·阿提密夫.md" title="wikilink">弗拉迪米爾·阿提密夫</a>（Vladimir A. Artemyev，1885-1962），<a href="../Page/蘇聯.md" title="wikilink">蘇聯</a><a href="../Page/火箭.md" title="wikilink">火箭工程師</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Artemis</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿耳忒弥斯陨石坑.md" title="wikilink">阿耳忒弥斯</a></p></td>
<td><p>2.28公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿耳忒弥斯.md" title="wikilink">希腊神话中的月亮女神</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Artsimovich</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿齐莫维奇陨石坑.md" title="wikilink">阿齐莫維奇</a></p></td>
<td><p>7.96公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/李夫·阿齊莫維奇.md" title="wikilink">李夫·阿齊莫維奇</a>（Lev Andreevich Artsimovich，1909-1973），<a href="../Page/蘇聯.md" title="wikilink">蘇聯物理學家</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Aryabhata</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿耶波多陨石坑.md" title="wikilink">阿耶波多</a></p></td>
<td><p>21.89公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿耶波多.md" title="wikilink">阿耶波多</a>（Aryabhata，476-550），印度數學家暨天文學家。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Arzachel</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿尔扎赫尔环形山.md" title="wikilink">阿尔扎赫尔</a></p></td>
<td><p>96.99公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿爾扎赫爾.md" title="wikilink">阿爾扎赫爾</a>（Arzachel，約 1028-1087），<a href="../Page/阿拉伯.md" title="wikilink">阿拉伯數學家暨天文學家</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Asada</p></td>
<td><p><a href="../Page/麻田陨石坑.md" title="wikilink">麻田</a></p></td>
<td><p>12.37公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/麻田剛立.md" title="wikilink">麻田剛立</a>（Goryu Asada，1734-1799），<a href="../Page/日本.md" title="wikilink">日本天文學家</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Asclepi</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿斯克勒皮陨石坑.md" title="wikilink">阿斯克勒皮</a></p></td>
<td><p>40.56公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/吉塞普·阿斯克勒皮.md" title="wikilink">吉塞普·阿斯克勒皮</a>（Giuseppe Asclepi，1706-1776），<a href="../Page/意大利.md" title="wikilink">意大利天文學家暨物理學家</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Ashbrook</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿什布鲁克环形山.md" title="wikilink">阿什布魯克</a></p></td>
<td><p>157.68公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/约瑟夫·阿什布鲁克.md" title="wikilink">约瑟夫·阿什布鲁克</a>（1918-1980），<a href="../Page/美國.md" title="wikilink">美國天文學家</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Aston</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿斯顿陨石坑.md" title="wikilink">阿斯顿</a></p></td>
<td><p>44.48公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/弗朗西斯·威廉·阿斯顿.md" title="wikilink">弗朗西斯·威廉·阿斯顿</a>（Francis William Aston，1877-1945），<a href="../Page/英国.md" title="wikilink">英国物理学家</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Atlas</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿特拉斯陨石坑.md" title="wikilink">阿特拉斯</a></p></td>
<td><p>88.12公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿特拉斯.md" title="wikilink">希臘神話的擎天神</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Atwood</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿特伍德陨石坑.md" title="wikilink">阿特伍德</a></p></td>
<td><p>28.64公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/乔治·阿特伍德.md" title="wikilink">乔治·阿特伍德</a>（George Atwood，1745-1807），<a href="../Page/英國.md" title="wikilink">英國數學家</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Autolycus</p></td>
<td><p><a href="../Page/奥托里库斯陨石坑.md" title="wikilink">奥托里库斯</a></p></td>
<td><p>38.88公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/奥托里库斯_(皮塔内).md" title="wikilink">奥托里库斯</a>（Autolycus of Pitane，約 360 B.C.-約 290 B.C.），<a href="../Page/古希臘.md" title="wikilink">古希臘數學家</a>、地理暨天文學家。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Auwers</p></td>
<td><p><a href="../Page/奥威尔斯陨石坑.md" title="wikilink">奧威尔斯</a></p></td>
<td><p>19.64公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿杜爾·奧威尔斯.md" title="wikilink">阿杜爾·奧威尔斯</a>（Arthur Auwers，1838-1915），<a href="../Page/德國.md" title="wikilink">德國天文學家</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Auzout</p></td>
<td><p><a href="../Page/奥祖陨石坑.md" title="wikilink">奥祖</a></p></td>
<td><p>32.92公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿德里安·奧祖.md" title="wikilink">阿德里安·奧祖</a>（Adrien Auzout，1622-1691），<a href="../Page/法國.md" title="wikilink">法國天文學家</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Avery</p></td>
<td><p><a href="../Page/埃弗里陨石坑.md" title="wikilink">埃弗里</a></p></td>
<td><p>10.73公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/奧斯瓦爾德·埃弗里.md" title="wikilink">奧斯瓦爾德·埃弗里</a>（Oswald Theodore Avery，1877-1955），<a href="../Page/美國.md" title="wikilink">美國內科醫生暨分子生物學家</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Avicenna</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿维森纳环形山.md" title="wikilink">阿维森纳</a></p></td>
<td><p>72.99公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿维森纳.md" title="wikilink">阿维森纳</a>（980-1037），<a href="../Page/阿拉伯.md" title="wikilink">阿拉伯哲學家</a>、醫學家、自然科學家、文學家。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Avogadro</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿伏伽德罗环形山.md" title="wikilink">阿伏伽德罗</a></p></td>
<td><p>129.84公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿莫迪歐·阿伏伽德羅.md" title="wikilink">阿莫迪歐·阿伏伽德羅</a>（Amedeo Avogadro，1776-1856），<a href="../Page/意大利.md" title="wikilink">意大利化學家</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Azophi</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿左飞陨石坑.md" title="wikilink">阿左飞</a></p></td>
<td><p>47.54公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿布德·热哈曼·阿尔苏飞.md" title="wikilink">阿布德·热哈曼·阿尔苏飞</a>（Abd Al-Rahman Al Sufi，903-986），<a href="../Page/波斯.md" title="wikilink">波斯天文學家</a>。</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## B

<table style="width:97%;">
<colgroup>
<col style="width: 15%" />
<col style="width: 15%" />
<col style="width: 12%" />
<col style="width: 55%" />
</colgroup>
<thead>
<tr class="header">
<th><p><strong>拉丁名称</strong></p></th>
<th><p><strong>中文名称</strong></p></th>
<th><p><strong>直径</strong></p></th>
<th><p><strong>名称由来</strong></p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Baade</p></td>
<td><p><a href="../Page/巴德陨石坑.md" title="wikilink">巴德</a></p></td>
<td><p>57.85公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/沃尔特·巴德.md" title="wikilink">沃尔特·巴德</a>（Walter Baade，1893－1960），<a href="../Page/美國.md" title="wikilink">美國德裔天文學家</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Babakin</p></td>
<td><p><a href="../Page/巴巴金陨石坑.md" title="wikilink">巴巴金</a></p></td>
<td><p>19.15公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/格奥尔基·巴巴金.md" title="wikilink">格奥尔基·尼古拉耶维奇·巴巴金</a>（Georgij Nikolayevich Babakin ，1914－1971），<a href="../Page/蘇聯.md" title="wikilink">蘇聯太空計劃工程師</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Babbage</p></td>
<td><p><a href="../Page/巴贝奇环形山.md" title="wikilink">巴贝奇</a></p></td>
<td><p>146.56公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/查爾斯·巴贝奇.md" title="wikilink">查爾斯·巴贝奇</a>（Charles Babbage，1792－1871），<a href="../Page/英國.md" title="wikilink">英國數學家</a>，電腦先軀。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Babcock</p></td>
<td><p><a href="../Page/巴布科克环形山.md" title="wikilink">巴布科克</a></p></td>
<td><p>95.28公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/哈羅德·巴布科克.md" title="wikilink">哈羅德·德洛斯·巴布科克</a>（Harold Delos Babcock，1882－1968），<a href="../Page/美國.md" title="wikilink">美國天文學家</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Back</p></td>
<td><p><a href="../Page/贝克环形山.md" title="wikilink">贝克</a></p></td>
<td><p>34.63公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/恩斯特·埃米尔·亚历山大·贝克.md" title="wikilink">恩斯特·埃米尔·亚历山大·贝克</a>（Ernst Emil Alexander Back，1881－1959），<a href="../Page/德國.md" title="wikilink">德國物理學家</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Backlund</p></td>
<td><p><a href="../Page/巴克伦德环形山.md" title="wikilink">巴克伦德</a></p></td>
<td><p>75.46公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/奧斯卡·巴克隆德.md" title="wikilink">奧斯卡·巴克隆德</a>（Oskar Backlund，1846－1916），<a href="../Page/俄羅斯.md" title="wikilink">俄羅斯</a><a href="../Page/瑞典.md" title="wikilink">瑞典裔天文學家</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Baco</p></td>
<td><p><a href="../Page/培根环形山.md" title="wikilink">培根</a></p></td>
<td><p>65.31公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/罗吉尔·培根.md" title="wikilink">罗吉尔·培根</a>（Roger Bacon，約1214年－1294年），<a href="../Page/英國.md" title="wikilink">英國哲學家</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Baillaud</p></td>
<td><p><a href="../Page/巴约环形山.md" title="wikilink">巴约</a></p></td>
<td><p>89.44公里</p></td>
<td><p>爱德华·本杰明·巴约(Benjamin Baillaud,－1934年），<a href="../Page/法國.md" title="wikilink">法國天文學家</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Bailly</p></td>
<td><p><a href="../Page/巴伊环形山.md" title="wikilink">巴伊</a></p></td>
<td><p>300.56公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/让·西尔万·巴伊.md" title="wikilink">让·西尔万·巴伊</a>（Jean Sylvain Bailly，1736－1793），<a href="../Page/法國.md" title="wikilink">法國天文學家</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Baily</p></td>
<td><p><a href="../Page/贝利陨石坑.md" title="wikilink">贝利</a></p></td>
<td><p>25.68公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/弗朗西斯·贝利.md" title="wikilink">弗朗西斯·贝利</a>（Francis Baily，1774－1844），<a href="../Page/英國.md" title="wikilink">英國天文學家</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Balandin</p></td>
<td><p><a href="../Page/巴兰金陨石坑.md" title="wikilink">巴兰金</a></p></td>
<td><p>11.81公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/亚历山德罗維奇·巴兰金.md" title="wikilink">阿列克谢·亚历山德罗維奇·巴兰金</a>（Aleksei Aleksandrovich Balandin，1898－1967），<a href="../Page/俄羅斯.md" title="wikilink">俄羅斯</a>/<a href="../Page/蘇聯.md" title="wikilink">蘇聯化學家</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Balboa</p></td>
<td><p><a href="../Page/巴尔沃亚环形山.md" title="wikilink">巴尔沃亚</a></p></td>
<td><p>69.19公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/瓦斯科·努涅斯·德·巴尔沃亚.md" title="wikilink">瓦斯科·努涅斯·德·巴尔沃亚</a>（Vasco Núñez de Balboa，1475－1519），<a href="../Page/西班牙.md" title="wikilink">西班牙探險家</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Baldet</p></td>
<td><p><a href="../Page/巴尔代环形山.md" title="wikilink">巴尔代</a></p></td>
<td><p>55.76公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/费尔南德·巴尔代.md" title="wikilink">费尔南德·巴尔代</a>（Fernand Baldet，1885－1964），<a href="../Page/法國.md" title="wikilink">法國天文學家</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Ball</p></td>
<td><p><a href="../Page/鲍尔陨石坑.md" title="wikilink">鲍尔</a></p></td>
<td><p>40.31公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/威廉姆·鲍尔.md" title="wikilink">威廉姆·鲍尔</a>（William Ball，1631－1690），<a href="../Page/英國.md" title="wikilink">英國天文學家</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Balmer</p></td>
<td><p><a href="../Page/巴尔末环形山.md" title="wikilink">巴尔末</a></p></td>
<td><p>136.3公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/约翰·巴耳末.md" title="wikilink">约翰·巴尔末</a>（Johann Balmer，1825－1898），<a href="../Page/瑞士.md" title="wikilink">瑞士數學家暨物理學家</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Banachiewicz</p></td>
<td><p><a href="../Page/巴纳赫维奇环形山.md" title="wikilink">巴纳赫維奇</a></p></td>
<td><p>99.09公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/塔杜施·巴納赫維奇.md" title="wikilink">塔杜施·巴納赫維奇</a>（Tadeusz Banachiewicz，1882－1954），<a href="../Page/波蘭.md" title="wikilink">波蘭數學家</a>、天文學家暨<a href="../Page/大地測量學.md" title="wikilink">大地測量學家</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Bancroft</p></td>
<td><p><a href="../Page/班克罗夫特陨石坑.md" title="wikilink">班克罗夫特</a></p></td>
<td><p>12.5公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/威爾德·班克罗夫特.md" title="wikilink">威爾德·德怀特·班克羅夫特</a>（Wilder Dwight Bancroft，1867－1953），<a href="../Page/美國.md" title="wikilink">美國物理化學家</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Banting</p></td>
<td><p><a href="../Page/班廷陨石坑.md" title="wikilink">班廷</a></p></td>
<td><p>5.15公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/弗雷德里克·格蘭特·班廷.md" title="wikilink">弗雷德里克·格蘭特·班廷爵士</a>(Sir Frederick Banting，1891－1941），<a href="../Page/加拿大.md" title="wikilink">加拿大醫學家</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Barbier</p></td>
<td><p><a href="../Page/巴尔比耶环形山.md" title="wikilink">巴尔比耶</a></p></td>
<td><p>65.38公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/丹尼尔·巴尔比耶.md" title="wikilink">丹尼尔·巴尔比耶</a>（Daniel Barbier，1907－1965），<a href="../Page/法國.md" title="wikilink">法國天文學家</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Barkla</p></td>
<td><p><a href="../Page/巴克拉陨石坑.md" title="wikilink">巴克拉</a></p></td>
<td><p>40.9公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/查理斯·巴克拉.md" title="wikilink">查理斯·格洛弗·巴克拉</a>（Charles Glover Barkla，1877－1944），<a href="../Page/英國.md" title="wikilink">英國物理學家</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Barnard</p></td>
<td><p><a href="../Page/巴纳德环形山.md" title="wikilink">巴纳德</a></p></td>
<td><p>115.73公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/愛德華·愛默生·巴納德.md" title="wikilink">愛德華·愛默生·巴納德</a>（Edward Emerson Barnard，1857－1923），<a href="../Page/美國.md" title="wikilink">美國天文學家</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Barocius</p></td>
<td><p><a href="../Page/巴罗夏斯环形山.md" title="wikilink">巴罗夏斯</a></p></td>
<td><p>82.72公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/弗朗切斯科·巴罗齐.md" title="wikilink">弗朗切斯科·巴罗齐</a>（Francesco Barozzi,活躍於1570年代），<a href="../Page/意大利.md" title="wikilink">意大利數學家暨天文學家</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Barringer</p></td>
<td><p><a href="../Page/巴林杰环形山.md" title="wikilink">巴林杰</a></p></td>
<td><p>66.89公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/丹尼尔·巴林杰.md" title="wikilink">丹尼尔·莫罗·巴林杰</a>（Daniel Barringer，1860－1929），<a href="../Page/美國.md" title="wikilink">美國地質學家</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Barrow</p></td>
<td><p><a href="../Page/巴罗环形山.md" title="wikilink">巴罗</a></p></td>
<td><p>93.82公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/伊萨克·巴罗.md" title="wikilink">伊萨克·巴罗</a>（Isaac Barrow，1630－1677），<a href="../Page/英國.md" title="wikilink">英國數學家</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Bartels</p></td>
<td><p><a href="../Page/巴特尔斯环形山.md" title="wikilink">巴特尔斯</a></p></td>
<td><p>54.95公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/尤利烏斯·巴特斯.md" title="wikilink">尤利乌斯·巴特尔斯</a>（Julius Bartels，1899－1964），<a href="../Page/德國.md" title="wikilink">德國地球物理學家</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Bawa</p></td>
<td><p><a href="../Page/巴瓦陨石坑.md" title="wikilink">巴瓦</a></p></td>
<td><p>1.57公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/非洲.md" title="wikilink">非洲男性名字</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Bayer</p></td>
<td><p><a href="../Page/拜耳陨石坑.md" title="wikilink">拜耳</a></p></td>
<td><p>48.51公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/约翰·拜耳.md" title="wikilink">约翰·拜耳</a>（Johann Bayer，1572－1625），<a href="../Page/德國.md" title="wikilink">德國天文學家</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Beals</p></td>
<td><p><a href="../Page/比尔斯环形山.md" title="wikilink">比尔斯</a></p></td>
<td><p>52.61公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/卡萊爾·史密斯·比爾斯.md" title="wikilink">卡萊爾·史密斯·比爾斯</a>（Carlyle Smith Beals，1899－1979），<a href="../Page/加拿大.md" title="wikilink">加拿大天文學家</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Beaumont</p></td>
<td><p><a href="../Page/博蒙环形山.md" title="wikilink">博蒙</a></p></td>
<td><p>50.69公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/雷昂斯·埃里·德布蒙.md" title="wikilink">雷昂斯·埃里·德·博蒙</a>（Léonce Élie de Beaumont，1798－1874），<a href="../Page/法國.md" title="wikilink">法國地質學家</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Becquerel</p></td>
<td><p><a href="../Page/贝克勒尔环形山.md" title="wikilink">贝克勒尔</a></p></td>
<td><p>62.86公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/亨利·贝克勒.md" title="wikilink">亨利·贝克勒</a>（Henri Becquerel，1852－1908），<a href="../Page/法國.md" title="wikilink">法國物理學家</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Bečvář</p></td>
<td><p><a href="../Page/贝奇瓦日环形山.md" title="wikilink">贝奇瓦日</a></p></td>
<td><p>66.62公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/安东宁·贝奇瓦日.md" title="wikilink">安东宁·贝奇瓦日</a>（Antonin Becvar，1901－1965），<a href="../Page/捷克斯洛伐克.md" title="wikilink">捷克斯洛伐克天文学家</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Beer</p></td>
<td><p><a href="../Page/比尔陨石坑.md" title="wikilink">比尔</a></p></td>
<td><p>9.06公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/威廉·沃尔夫·比尔.md" title="wikilink">威廉·沃尔夫·比尔</a>（Wilhelm Beer，1797－1850），<a href="../Page/德國.md" title="wikilink">德國銀行家暨天文學家</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Behaim</p></td>
<td><p><a href="../Page/贝海姆环形山.md" title="wikilink">贝海姆</a></p></td>
<td><p>56.21公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/马丁·贝海姆.md" title="wikilink">马丁·贝海姆</a>（Martin Behaim，1459－1507），<a href="../Page/德國.md" title="wikilink">德國地理學家</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Beijerinck</p></td>
<td><p><a href="../Page/拜耶林克环形山.md" title="wikilink">拜耶林克</a></p></td>
<td><p>76.77公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/马丁努斯·威廉·拜耶林克.md" title="wikilink">马丁努斯·威廉·拜耶林克</a>（Martinus Beijerinck，1851－1931），<a href="../Page/荷蘭.md" title="wikilink">荷蘭微生物學家暨植物學家</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Beketov</p></td>
<td><p><a href="../Page/贝克托夫陨石坑.md" title="wikilink">贝克托夫</a></p></td>
<td><p>8.3公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/尼古拉·尼古拉耶维奇·贝克托夫.md" title="wikilink">尼古拉·尼古拉耶维奇·贝克托夫</a>（Nikolay Nikolayevich Beketov，1827－1911），<a href="../Page/俄羅斯.md" title="wikilink">俄羅斯物理化學家</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Béla</p></td>
<td><p><a href="../Page/贝拉陨石坑.md" title="wikilink">贝拉</a></p></td>
<td><p>10.07公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/斯拉夫.md" title="wikilink">斯拉夫男性名字</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Bel'kovich</p></td>
<td><p><a href="../Page/别利科维奇环形山.md" title="wikilink">别利科維奇</a></p></td>
<td><p>215.08公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/伊戈·别利科維奇.md" title="wikilink">伊戈尔·弗拉基米罗维奇·别利科維奇</a>（Igor Vladimirovich Bel'kovich，1904－1949），<a href="../Page/俄羅斯.md" title="wikilink">俄羅斯</a>/<a href="../Page/蘇聯.md" title="wikilink">蘇聯天文學家</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Bell</p></td>
<td><p><a href="../Page/贝尔环形山.md" title="wikilink">贝尔</a></p></td>
<td><p>86.33公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/亚历山大·格拉汉姆·贝尔.md" title="wikilink">亚历山大·格拉汉姆·贝尔</a>（Alexander Graham Bell，1847－1922），<a href="../Page/美国.md" title="wikilink">美国发明家</a>，<a href="../Page/电話.md" title="wikilink">电話发明者</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Bellinsgauzen</p></td>
<td><p><a href="../Page/别林斯高晋环形山.md" title="wikilink">别林斯高晋</a></p></td>
<td><p>63.23公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/法比安·馮·貝林斯豪森.md" title="wikilink">法比安·馮·别林斯高晋</a>（Fabian Gottlieb von Bellingshausen，1778－1852），<a href="../Page/俄羅斯帝國.md" title="wikilink">俄羅斯帝國</a><a href="../Page/海軍.md" title="wikilink">海軍軍官</a>，<a href="../Page/南極洲.md" title="wikilink">南極洲發現者</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Bellot</p></td>
<td><p><a href="../Page/贝洛陨石坑.md" title="wikilink">贝洛</a></p></td>
<td><p>17.5公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/約瑟夫·勒內·貝洛.md" title="wikilink">約瑟夫·勒內·貝洛</a>（Joseph René Bellot，1826－1853），<a href="../Page/法國.md" title="wikilink">法國極地探險家</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Belopol'skiy</p></td>
<td><p><a href="../Page/别洛波利斯基环形山.md" title="wikilink">别洛波利斯基</a></p></td>
<td><p>61.9公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿里斯塔克·别洛波利斯基.md" title="wikilink">阿里斯塔克·阿波洛诺维奇·别洛波利斯基</a>（Aristarkh Apollonovich Belopolsky ，1854－1934），<a href="../Page/俄羅斯.md" title="wikilink">俄羅斯</a>/<a href="../Page/蘇聯.md" title="wikilink">蘇聯天文學家</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Belyaev</p></td>
<td><p><a href="../Page/别利亚耶夫环形山.md" title="wikilink">别利亚耶</a></p></td>
<td><p>55.9公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/帕韦尔·别利亚耶夫.md" title="wikilink">帕韦尔·伊万诺维奇·别利亚耶夫</a>（Pavel Belyayev，1925－1970），<a href="../Page/蘇聯.md" title="wikilink">蘇聯宇航员</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Benedict</p></td>
<td><p><a href="../Page/本尼迪陨石坑.md" title="wikilink">本尼迪</a></p></td>
<td><p>13.83里</p></td>
<td><p><a href="../Page/弗朗西斯·甘諾·本尼迪.md" title="wikilink">弗朗西斯·甘諾·本尼迪</a>（Francis Gano Benedict，1870－1957），<a href="../Page/美國.md" title="wikilink">美國化學家</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Bergman</p></td>
<td><p><a href="../Page/贝格曼陨石坑.md" title="wikilink">贝格曼</a></p></td>
<td><p>22.51公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/托伯恩·贝格曼.md" title="wikilink">托伯恩·贝格曼</a>（Torbern Bergman，1735－1784），<a href="../Page/瑞典.md" title="wikilink">瑞典化學家暨礦物學家</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Bergstrand</p></td>
<td><p><a href="../Page/贝格斯特兰陨石坑.md" title="wikilink">贝格斯特兰</a></p></td>
<td><p>42.98公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/奧斯頓·贝格斯特兰.md" title="wikilink">卡尔·奧斯頓·伊曼纽尔·貝格斯特兰</a>（Carl Östen Emanuel Bergstrand，1873－1948），<a href="../Page/瑞典.md" title="wikilink">瑞典天文學家</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Berkner</p></td>
<td><p><a href="../Page/伯克纳环形山.md" title="wikilink">伯克納</a></p></td>
<td><p>87.62公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/洛伊特·伯克納.md" title="wikilink">洛伊特·维尔·伯克納</a>（Lloyd Viel Berkner，1905－1967），<a href="../Page/美國.md" title="wikilink">美國物理學家</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Berlage</p></td>
<td><p><a href="../Page/伯尔拉赫环形山.md" title="wikilink">伯尔拉赫</a></p></td>
<td><p>93.75公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/亨德里克·彼得勒斯·伯尔拉赫.md" title="wikilink">亨德里克·彼得勒斯·伯尔拉赫</a>（Hendrik Petrus Berlage，1896－1968），<a href="../Page/荷蘭.md" title="wikilink">荷蘭建築大師</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Bernoulli</p></td>
<td><p><a href="../Page/伯努利陨石坑.md" title="wikilink">伯努利</a></p></td>
<td><p>47.3公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/雅各布·伯努利.md" title="wikilink">雅各布·伯努利</a>（Jacques Bernoulli，1654－1705），<a href="../Page/瑞士.md" title="wikilink">瑞士數學家</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/約翰·伯努利.md" title="wikilink">約翰·伯努利</a>（Jean Bernoulli,－1748），<a href="../Page/瑞士.md" title="wikilink">瑞士數學家</a>。</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Berosus</p></td>
<td><p><a href="../Page/贝罗索斯环形山.md" title="wikilink">贝罗索斯</a></p></td>
<td><p>75.24公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/迦勒底.md" title="wikilink">迦勒底的</a><a href="../Page/贝罗索斯.md" title="wikilink">贝罗索斯</a>（Berosus the Chaldean,約公元前350/340年－公元前280/270年），<a href="../Page/希腊化时代.md" title="wikilink">古希腊时期</a>[[巴比倫歷史家、占星家暨哲學家。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Berzelius</p></td>
<td><p><a href="../Page/贝采利乌斯陨石坑.md" title="wikilink">贝采利乌斯</a></p></td>
<td><p>48.53公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/贝采利乌斯.md" title="wikilink">永斯·雅各布·贝采利乌斯伯爵</a>(Jöns Jakob Berzelius，1779－1848），<a href="../Page/瑞典.md" title="wikilink">瑞典化學家</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Bessarion</p></td>
<td><p><a href="../Page/贝萨里翁环形山_(月球).md" title="wikilink">贝萨里翁</a></p></td>
<td><p>9.84公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/約翰·貝薩里翁.md" title="wikilink">約翰·貝薩里翁</a>（Johannes Bessarion,約1369年－1472年），<a href="../Page/東羅馬帝國.md" title="wikilink">東羅馬帝國學者</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Bessel</p></td>
<td><p><a href="../Page/贝塞尔陨石坑.md" title="wikilink">贝塞尔</a></p></td>
<td><p>15.56公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/弗里德里希·威廉·贝塞尔.md" title="wikilink">弗里德里希·威廉·贝塞尔</a>（Friedrich Wilhelm Bessel，1784－1846），<a href="../Page/德國.md" title="wikilink">德國天文學家暨數學家</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Bettinus</p></td>
<td><p><a href="../Page/贝蒂尼环形山.md" title="wikilink">贝蒂尼</a></p></td>
<td><p>71.78公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/馬利歐·貝蒂尼.md" title="wikilink">馬利歐·貝蒂尼</a>（Mario Bettini，1582－1657），<a href="../Page/意大利.md" title="wikilink">意大利哲學家</a>、天文學家暨數學家。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Bhabha</p></td>
<td><p><a href="../Page/巴巴环形山.md" title="wikilink">巴巴</a></p></td>
<td><p>70.25公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/霍米·贾汗季·巴巴.md" title="wikilink">霍米·贾汗季·巴巴</a>（Homi Jehangir Bhabha，1909－1966），<a href="../Page/印度.md" title="wikilink">印度核子物理學家</a>，对印度的<a href="../Page/核技术.md" title="wikilink">核技术发展作出了重要作用</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Bianchini</p></td>
<td><p><a href="../Page/比安基尼陨石坑.md" title="wikilink">比安基尼</a></p></td>
<td><p>37.59公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/弗朗西斯科·比安基尼.md" title="wikilink">弗朗西斯科·比安基尼</a>（Francesco Bianchini，1662－1729），<a href="../Page/意大利.md" title="wikilink">意大利天文學家暨哲學家</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Biela</p></td>
<td><p><a href="../Page/比拉环形山.md" title="wikilink">比拉</a></p></td>
<td><p>77.03公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/威廉·冯·比拉.md" title="wikilink">威廉·冯·比拉</a>（Wilhelm von Biela，1782－1856），<a href="../Page/奧地利.md" title="wikilink">奧地利天文學家</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Bilharz</p></td>
<td><p><a href="../Page/比尔哈茨陨石坑.md" title="wikilink">比尔哈茨</a></p></td>
<td><p>44.55公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/西奧多·马克西米利安·比尔哈茨.md" title="wikilink">西奧多·马克西米利安·比尔哈茨</a>（Theodore Maximilian Bilharz，1825－1862），<a href="../Page/德國.md" title="wikilink">德國</a><a href="../Page/病理學.md" title="wikilink">病理學家</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Billy</p></td>
<td><p><a href="../Page/比伊陨石坑.md" title="wikilink">比伊</a></p></td>
<td><p>45.57公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/雅克·德·比伊.md" title="wikilink">雅克·德·比伊</a>（Jacques de Billy，1602－1679），<a href="../Page/法国.md" title="wikilink">法国</a><a href="../Page/耶稣会.md" title="wikilink">耶稣会</a><a href="../Page/数学家.md" title="wikilink">数学家</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Bingham</p></td>
<td><p><a href="../Page/宾厄姆陨石坑.md" title="wikilink">宾厄姆</a></p></td>
<td><p>34.99公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/海勒姆·宾厄姆三世.md" title="wikilink">海勒姆·宾厄姆三世</a>（Hiram Bingham III (1875－1956），<a href="../Page/美國.md" title="wikilink">美國探險家暨政治家</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Biot</p></td>
<td><p><a href="../Page/毕奥陨坑.md" title="wikilink">毕奥</a></p></td>
<td><p>13.01公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/让-巴蒂斯特·毕奥.md" title="wikilink">让-巴蒂斯特·毕奥</a>（Jean-Baptiste Biot，1774－1862），<a href="../Page/法國.md" title="wikilink">法國天文學家</a>、物理學家暨數學家。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Birkeland</p></td>
<td><p><a href="../Page/伯克兰环形山.md" title="wikilink">伯克兰</a></p></td>
<td><p>81.64公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/克雷斯蒂安·伯克兰.md" title="wikilink">克雷斯蒂安·伯克兰</a>（Kristian Birkeland，1867－1917），<a href="../Page/挪威.md" title="wikilink">挪威地球物理學家</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Birkhoff</p></td>
<td><p><a href="../Page/伯克霍夫环形山.md" title="wikilink">伯克霍夫</a></p></td>
<td><p>329.81公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/乔治·戴维·伯克霍夫.md" title="wikilink">乔治·戴维·伯克霍夫</a>（George David Birkhoff，1884–1944），美國數學家。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Birmingham</p></td>
<td><p><a href="../Page/伯明翰环形山.md" title="wikilink">伯明翰</a></p></td>
<td><p>89.92公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/約翰·伯明翰.md" title="wikilink">約翰·伯明翰</a>（John Birmingham，1816－1884），<a href="../Page/愛爾蘭.md" title="wikilink">愛爾蘭天文學家</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Birt</p></td>
<td><p><a href="../Page/伯特陨石坑.md" title="wikilink">伯特</a></p></td>
<td><p>15.81公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/威廉·拉德克里夫·伯特.md" title="wikilink">威廉·拉德克-{里}-夫·伯特</a>（William Radcliffe Birt，1804－1881），<a href="../Page/英國.md" title="wikilink">英國天文學家</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Bi Sheng</p></td>
<td><p><a href="../Page/毕昇环形山.md" title="wikilink">毕昇</a></p></td>
<td><p>55.27公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/毕昇.md" title="wikilink">毕昇</a>（?－1051年），<a href="../Page/中国.md" title="wikilink">中国</a><a href="../Page/宋朝.md" title="wikilink">宋朝</a><a href="../Page/活字印刷术.md" title="wikilink">活字印刷术发明者</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Bjerknes</p></td>
<td><p><a href="../Page/比耶克尼斯陨石坑.md" title="wikilink">比耶克尼斯</a></p></td>
<td><p>48.18公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/威廉·比耶克尼斯.md" title="wikilink">威廉·比耶克尼斯</a>（Vilhelm Bjerknes，1862－1951），<a href="../Page/挪威.md" title="wikilink">挪威氣象學家</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Black</p></td>
<td><p><a href="../Page/布雷克陨石坑.md" title="wikilink">布雷克</a></p></td>
<td><p>19.46公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/約瑟·布雷克.md" title="wikilink">約瑟·布雷克</a>（Joseph Black，1728－1799），<a href="../Page/英國.md" title="wikilink">英國化學家</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Blackett</p></td>
<td><p><a href="../Page/布莱克特环形山.md" title="wikilink">布莱克特</a></p></td>
<td><p>145.31公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/帕特里克·梅纳德·斯图尔特·布莱克特.md" title="wikilink">帕特里克·梅纳德·斯图尔特·布莱克特</a>（ Patrick Maynard Stuart Blackett，1897－1974），<a href="../Page/英國.md" title="wikilink">英國物理學家</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Blagg</p></td>
<td><p><a href="../Page/布莱格陨石坑.md" title="wikilink">布莱格</a></p></td>
<td><p>4.97公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/瑪莉·阿德拉·布莱格.md" title="wikilink">瑪莉·阿德拉·布莱格</a>（Mary Adela Blagg，1858－1944），<a href="../Page/英國.md" title="wikilink">英國天文學家</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Blancanus</p></td>
<td><p><a href="../Page/布兰卡纳斯环形山.md" title="wikilink">布兰卡纳斯</a></p></td>
<td><p>105.82公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/朱塞佩·布兰卡纳斯.md" title="wikilink">朱塞佩·布兰卡纳斯</a>（Giuseppe Biancani，1566－1624），<a href="../Page/意大利.md" title="wikilink">意大利天文學家暨數學家</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Blanchard</p></td>
<td><p><a href="../Page/布兰查德陨石坑.md" title="wikilink">布兰查德</a></p></td>
<td><p>37.46公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/让-皮埃尔·布兰查德.md" title="wikilink">让-皮埃尔·布兰查德</a>（Jean-Pierre Blanchard，1753－1809），<a href="../Page/法國.md" title="wikilink">法國氣球飛行家</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Blanchinus</p></td>
<td><p><a href="../Page/比安基奴斯环形山.md" title="wikilink">比安基奴斯</a></p></td>
<td><p>59.9公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/乔凡尼·比安契尼.md" title="wikilink">乔凡尼·比安契尼</a>（Giovanni Bianchini,跃于1458年），<a href="../Page/意大利.md" title="wikilink">意大利天文學家</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Blazhko</p></td>
<td><p><a href="../Page/布拉日科环形山.md" title="wikilink">布拉日科</a></p></td>
<td><p>51.11公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/谢尔盖·布拉日科.md" title="wikilink">谢尔盖·尼古拉耶维奇·布拉日科</a>（Sergei Nikolaevich Blazhko，1870－1956），<a href="../Page/俄罗斯.md" title="wikilink">俄罗斯</a>/<a href="../Page/前苏联.md" title="wikilink">前苏联天文学家</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Bliss</p></td>
<td><p><a href="../Page/布利斯陨石坑.md" title="wikilink">布利斯</a></p></td>
<td><p>22.85公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/納森尼爾·布利斯.md" title="wikilink">納森尼爾·布利斯</a>（Nathaniel Bliss，1700－1764），<a href="../Page/英國.md" title="wikilink">英國天文學家</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Bobillier</p></td>
<td><p><a href="../Page/博比利尔陨石坑.md" title="wikilink">博比利尔</a></p></td>
<td><p>6.04公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/艾蒂安·博比利尔.md" title="wikilink">艾蒂安·博比利尔</a>（Étienne Bobillier，1798－1840），<a href="../Page/法國.md" title="wikilink">法國數學家</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Bobone</p></td>
<td><p><a href="../Page/波邦内陨石坑.md" title="wikilink">波邦內</a></p></td>
<td><p>32.14公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/豪尔赫·波邦內.md" title="wikilink">豪尔赫·波邦內</a>（Jorge Bobone，1901－1958），<a href="../Page/阿根廷.md" title="wikilink">阿根廷天文學家</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Bode</p></td>
<td><p><a href="../Page/波得陨石坑.md" title="wikilink">波得</a></p></td>
<td><p>17.8公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/波德.md" title="wikilink">約翰·艾略特·波得</a>（Johann Elert Bode，1747－1826），<a href="../Page/德國.md" title="wikilink">德國天文學家</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Boethius</p></td>
<td><p><a href="../Page/波爱修斯陨石坑.md" title="wikilink">波爱修斯</a></p></td>
<td><p>11.17公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/波愛修斯.md" title="wikilink">波愛修斯</a>（Boethius,約480年－524年），<a href="../Page/古羅馬.md" title="wikilink">古羅馬哲學家</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Boguslawsky</p></td>
<td><p><a href="../Page/博古斯瓦夫斯基环形山.md" title="wikilink">博古斯瓦夫斯基</a></p></td>
<td><p>94.59公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/帕隆·海因里希·路德維希·馮·波古斯瓦夫斯基.md" title="wikilink">帕隆·海因里希·路德維希·馮·博古斯瓦夫斯基</a>（Palon Heinrich Ludwig von Boguslawsky，1789－1851) ，<a href="../Page/德國.md" title="wikilink">德國</a>/<a href="../Page/波蘭.md" title="wikilink">波蘭天文學家</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Bohnenberger</p></td>
<td><p><a href="../Page/波伦伯格陨石坑.md" title="wikilink">波伦伯格</a></p></td>
<td><p>31.74公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/約翰·冯·波伦伯格.md" title="wikilink">約翰·戈特洛布·弗里德里希·馮·波倫伯格</a>（Johann Gottlob Friedrich von Bohnenberger，1765－1831），<a href="../Page/德國.md" title="wikilink">德國天文學家暨數學家</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Bohr</p></td>
<td><p><a href="../Page/波尔陨石坑.md" title="wikilink">波尔</a></p></td>
<td><p>70.07公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/尼爾斯·波耳.md" title="wikilink">尼尔斯·波尔</a>（Niels Bohr，1885－1962），<a href="../Page/丹麥.md" title="wikilink">丹麥物理學家</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Bok</p></td>
<td><p><a href="../Page/博克陨石坑.md" title="wikilink">博克</a></p></td>
<td><p>43.03公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/普莉西拉·費爾菲爾德·博克.md" title="wikilink">普莉西拉·費爾菲爾德·博克</a>（Priscilla Fairfield Bok，1896－1975），<a href="../Page/美國.md" title="wikilink">美國天文學家</a>，<a href="../Page/巴特·揚·博克.md" title="wikilink">巴特·揚·博克之妻</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/巴特·揚·博克.md" title="wikilink">巴特·揚·博克</a>（Bart Jan Bok，1906－1983）， <a href="../Page/荷蘭.md" title="wikilink">荷蘭裔</a><a href="../Page/美國.md" title="wikilink">美國天文學家</a>。</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Boltzmann</p></td>
<td><p><a href="../Page/波尔兹曼环形山.md" title="wikilink">波尔茲曼</a></p></td>
<td><p>72.31公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/路德維希·波茲曼.md" title="wikilink">路德維希·玻尔兹曼</a>（Ludwig Boltzmann，1844－1906) ，<a href="../Page/奧地利.md" title="wikilink">奧地利物理學家</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Bolyai</p></td>
<td><p><a href="../Page/鲍耶环形山.md" title="wikilink">鲍耶</a></p></td>
<td><p>102.22公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/鲍耶·亚诺什.md" title="wikilink">鲍耶·亚诺什</a>（Janos Bolyai，1802－1860），<a href="../Page/匈牙利.md" title="wikilink">匈牙利數學家</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Bombelli</p></td>
<td><p><a href="../Page/邦贝利陨石坑.md" title="wikilink">邦贝利</a></p></td>
<td><p>9.72公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/拉斐尔·邦贝利.md" title="wikilink">拉斐尔·邦贝利</a>（Raphael Bombelli，1526－1572），文艺复兴时期欧洲著名工程师，卓越的数学家，1572年出版了《代数学》一书讨论了负数的平方根(虚数)。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Bondarenko</p></td>
<td><p><a href="../Page/邦达连科陨石坑.md" title="wikilink">邦达连科</a></p></td>
<td><p>28.26公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/瓦连京·瓦西里耶维奇·邦达连科.md" title="wikilink">瓦连京·瓦西里耶维奇·邦达连科</a>（Valentin Vasiliyevich Bondarenko，1937－1961），前苏联作为<a href="../Page/宇航员.md" title="wikilink">宇航员培训的战斗机飞行员</a>，在<a href="../Page/莫斯科.md" title="wikilink">莫斯科进行耐低压测试中被意外烧死</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Bonpland</p></td>
<td><p><a href="../Page/邦普朗环形山.md" title="wikilink">邦普朗</a></p></td>
<td><p>59.25公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/埃梅·邦普蘭.md" title="wikilink">埃梅·邦普朗</a>（sustainedAimé Bonpland，1773－1858），法國探險家和植物學家。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Boole</p></td>
<td><p><a href="../Page/布尔环形山.md" title="wikilink">布尔</a></p></td>
<td><p>61.34公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/乔治·布尔.md" title="wikilink">乔治·布尔</a>（George Boole，1815－1864），英国数学家、哲学家和逻辑学家，主要研究<a href="../Page/微分方程.md" title="wikilink">微分方程和</a><a href="../Page/代数逻辑.md" title="wikilink">代数逻辑</a>，著名《思维法则》的作者。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Borda</p></td>
<td><p><a href="../Page/波达陨石坑.md" title="wikilink">波达</a></p></td>
<td><p>45.4公里</p></td>
<td><p>（Jean-Charles de Borda，1733－1799），法国<a href="../Page/数学家.md" title="wikilink">数学家</a>、<a href="../Page/物理学家.md" title="wikilink">物理学家</a>、<a href="../Page/政治家.md" title="wikilink">政治家和</a><a href="../Page/海军.md" title="wikilink">海军军官</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Borel</p></td>
<td><p><a href="../Page/博雷尔陨石坑.md" title="wikilink">博雷尔</a></p></td>
<td><p>4.66公里</p></td>
<td><p>费力克斯-爱德华-朱斯坦-埃米尔·博雷尔(Félix-Édouard-Justin-Émile Borel，1871－1956），法国<a href="../Page/数学家.md" title="wikilink">数学家和</a><a href="../Page/政治家.md" title="wikilink">政治家</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Boris</p></td>
<td><p><a href="../Page/鲍里斯陨石坑.md" title="wikilink">鲍里斯</a></p></td>
<td><p>1.73公里</p></td>
<td><p>（<a href="../Page/俄語.md" title="wikilink">俄語男性名</a>）</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Borman</p></td>
<td><p><a href="../Page/博尔曼环形山.md" title="wikilink">博尔曼</a></p></td>
<td><p>50.72公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/弗兰克·博尔曼.md" title="wikilink">弗兰克·弗莱德里克·博尔曼二世</a>（Frank Frederick Borman,II，1928－），美国国家航空航天局宇航员，以执行首次环绕月球的<a href="../Page/阿波罗8号.md" title="wikilink">阿波罗8号任务而闻名</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Born</p></td>
<td><p><a href="../Page/玻恩陨石坑.md" title="wikilink">玻恩</a></p></td>
<td><p>15.07公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/马克斯·玻恩.md" title="wikilink">马克斯·玻恩</a>（Max Born，1882－1970），德国犹太裔物理学家，<a href="../Page/量子力学.md" title="wikilink">量子力学创始人之一</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Borya</p></td>
<td><p><a href="../Page/鲍里亚陨石坑.md" title="wikilink">鲍里亚</a></p></td>
<td><p>0.4公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/俄语.md" title="wikilink">俄语男性名昵称德国犹太裔物理学家</a>，以纪念苏联科学院科学遥控小组负责人－"鲍里斯·维克托维茨·纳波科罗诺夫"。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Bosch</p></td>
<td><p><a href="../Page/博施陨石坑.md" title="wikilink">博施</a></p></td>
<td><p>19.58公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/卡尔·博施.md" title="wikilink">卡尔·博施</a>（Carl Bosch，1874－1940），德国化学家与工程师，1931年<a href="../Page/诺贝尔化学奖.md" title="wikilink">诺贝尔化学奖及</a>1939年<a href="../Page/歌德奖.md" title="wikilink">歌德奖获得者</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Boscovich</p></td>
<td><p><a href="../Page/博斯科维奇陨石坑.md" title="wikilink">博斯科维奇</a></p></td>
<td><p>41.53公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/鲁杰尔·博斯科维奇.md" title="wikilink">鲁杰尔·朱塞佩·博斯科维奇</a>（Roger Joseph Boscovich，1711－1787），<a href="../Page/拉古萨共和国.md" title="wikilink">拉古萨共和国物理</a>、天文、数学和<a href="../Page/哲学家.md" title="wikilink">哲学家</a>、外交家、<a href="../Page/诗人.md" title="wikilink">诗人</a>、神学家，<a href="../Page/耶稣会.md" title="wikilink">耶稣会</a><a href="../Page/教士.md" title="wikilink">教士</a>，是一名<a href="../Page/博学家.md" title="wikilink">博学家</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Bose</p></td>
<td><p><a href="../Page/博斯环形山.md" title="wikilink">博斯</a></p></td>
<td><p>92.55公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/贾格迪什·钱德拉·博斯.md" title="wikilink">贾格迪什·钱德拉·博斯</a>（Jagadis Chandra Bose，1858－1937)<a href="../Page/孟加拉国.md" title="wikilink">孟加拉国</a><a href="../Page/物理学家.md" title="wikilink">物理学家</a>、<a href="../Page/生物学家.md" title="wikilink">生物学家</a>、<a href="../Page/生物物理学.md" title="wikilink">生物物理学家</a>、<a href="../Page/植物学家.md" title="wikilink">植物学家</a>、<a href="../Page/考古学家.md" title="wikilink">考古学家和</a><a href="../Page/推想小说.md" title="wikilink">推想小说</a><a href="../Page/作家.md" title="wikilink">作家暨</a><a href="../Page/百科全书.md" title="wikilink">百科全书编纂者</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Boss</p></td>
<td><p><a href="../Page/刘易斯·博斯环形山.md" title="wikilink">刘易斯·博斯</a></p></td>
<td><p>50.2公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/刘易斯·博斯.md" title="wikilink">刘易斯·博斯</a>（Lewis Boss，1846－1912），美国天文学家，曾担任<a href="../Page/纽约州.md" title="wikilink">纽约州</a><a href="../Page/达德利天文台.md" title="wikilink">达德利天文台台长</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Bouguer</p></td>
<td><p><a href="../Page/布格陨石坑.md" title="wikilink">布格</a></p></td>
<td><p>22.23公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/皮埃尔·布格.md" title="wikilink">皮埃尔·布格</a>（Pierre Bouguer，1698－1758），法国数学家、地球物理学家、大地测量学家和天文学家，以“造船工程之父”之名为人所知。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Boussingault</p></td>
<td><p><a href="../Page/布森戈环形山.md" title="wikilink">布森戈</a></p></td>
<td><p>127.61公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/让-巴蒂斯特·布森戈.md" title="wikilink">让-巴蒂斯特·布森戈</a>（Jean Baptiste Boussingault，1802－1887），曾对<a href="../Page/农业.md" title="wikilink">农业</a>、<a href="../Page/石油.md" title="wikilink">石油和</a><a href="../Page/冶金.md" title="wikilink">冶金科学作出重要贡献的法国化学家</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Bowditch</p></td>
<td><p><a href="../Page/鲍迪许陨石坑.md" title="wikilink">鲍迪许</a></p></td>
<td><p>43.04公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/内森尼尔·鲍迪许.md" title="wikilink">内森尼尔·鲍迪许</a>（Nathaniel Bowditch，1773－1848），美国早期研究海上导航的数学家，是现代<a href="../Page/航海.md" title="wikilink">航海</a><a href="../Page/导航.md" title="wikilink">导航创始人</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Bowen</p></td>
<td><p><a href="../Page/鲍恩环形山.md" title="wikilink">鲍恩</a></p></td>
<td><p>8.09公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/艾拉·斯普拉吉·鮑恩.md" title="wikilink">艾拉·斯普拉吉·鮑恩</a>（Ira Sprague Bowen，1898－1973），美国物理学家和天文学家。1927年他发现<a href="../Page/(气云).md" title="wikilink">气云并非一种新元素</a>，而是二次电离氧原子产生的<a href="../Page/禁线.md" title="wikilink">禁线</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Boyle</p></td>
<td><p><a href="../Page/波义耳环形山.md" title="wikilink">波义耳</a></p></td>
<td><p>57.13公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/罗伯特·波义耳.md" title="wikilink">罗伯特·波义耳</a>（Robert Boyle，1627－1691），爱尔兰自然哲学家，在化学和物理学研究上作出杰出贡献。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Brackett</p></td>
<td><p><a href="../Page/布拉开陨石坑.md" title="wikilink">布拉开</a></p></td>
<td><p>8.87公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/弗雷德里克·布拉开.md" title="wikilink">弗雷德里克·萨姆纳·布拉开</a>（Frederick Sumner Brackett，1896－1988），美国物理学家，1922年发现了氢原子光谱的<a href="../Page/布拉克系.md" title="wikilink">布拉开系</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Bragg</p></td>
<td><p><a href="../Page/布喇格环形山.md" title="wikilink">布喇格</a></p></td>
<td><p>77.21公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/威廉·亨利·布拉格.md" title="wikilink">威廉·亨利·布喇格爵士</a>（Sir William Henry Bragg，1862－1942），英国物理学家、化学家，1915年获诺贝尔物理学奖。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Brashear</p></td>
<td><p><a href="../Page/布拉希尔环形山.md" title="wikilink">布拉希尔</a></p></td>
<td><p>60.16公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/约翰·艾尔弗雷德·布拉希尔.md" title="wikilink">约翰·艾尔弗雷德·布拉希尔博士</a>(Dr. John Alfred Brashear，1840－1920），美国天文学家和仪器制造商。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Braude</p></td>
<td><p><a href="../Page/布劳德陨石坑.md" title="wikilink">布劳德</a></p></td>
<td><p>11.28公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/塞米翁·布劳德.md" title="wikilink">塞米翁·布劳德</a>（Semion Braude，1911－2003），<a href="../Page/乌克兰.md" title="wikilink">乌克兰犹太裔物理学家和射电天文学家</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Brayley</p></td>
<td><p><a href="../Page/布雷利环形山_(月球).md" title="wikilink">布雷利</a></p></td>
<td><p>14.17公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/爱德华·威廉·布雷利.md" title="wikilink">爱德华·威廉·布雷利</a>（Edward William Brayley，1801－1870），英语地理学家、图书馆学专家和科谱作家。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Bredikhin</p></td>
<td><p><a href="../Page/布列季欣环形山.md" title="wikilink">布列季欣</a></p></td>
<td><p>61.68公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/费多尔·亚历山德罗维奇·布列季欣.md" title="wikilink">费多尔·亚历山德罗维奇·布列季欣</a>（Fedor Aleksandrovich Bredikhin，1831－1904），俄罗斯天文学家。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Breislak</p></td>
<td><p><a href="../Page/布赖斯拉克环形山.md" title="wikilink">布赖斯拉克</a></p></td>
<td><p>48.64公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/希皮奥内·布赖斯拉克.md" title="wikilink">希皮奥内·布赖斯拉克</a>（Scipione Breislak，1748－1826），德国血统的意大利地质学家。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Brenner</p></td>
<td><p><a href="../Page/勃伦纳环形山.md" title="wikilink">勃伦纳</a></p></td>
<td><p>90.01公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/利奥·勃伦纳.md" title="wikilink">利奥·勃伦纳</a>（Leo Brenner，1855－1928），出生于<a href="../Page/的里雅斯特.md" title="wikilink">的里雅斯特的</a><a href="../Page/塞尔维亚.md" title="wikilink">塞尔维亚裔奥地利</a><a href="../Page/天文学家.md" title="wikilink">天文学家和</a><a href="../Page/历史学家.md" title="wikilink">历史学家</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Brewster</p></td>
<td><p><a href="../Page/布儒斯特陨石坑.md" title="wikilink">布儒斯特</a></p></td>
<td><p>9.83公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/大卫·布儒斯特.md" title="wikilink">大卫·布儒斯特</a>（David Brewster，1781－1868），<a href="../Page/苏格兰.md" title="wikilink">苏格兰数学家</a>、物理学家、天文学家、发明家及作家。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Brianchon</p></td>
<td><p><a href="../Page/布利安生环形山.md" title="wikilink">布利安生</a></p></td>
<td><p>137.26公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/查尔斯·朱利恩·布利安生.md" title="wikilink">查尔斯·朱利恩·布利安生</a>（Charles Julien Brianchon，1783－1864），法国数学家和化学家。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Bridgman</p></td>
<td><p><a href="../Page/布里奇曼环形山.md" title="wikilink">布里奇曼</a></p></td>
<td><p>81.89公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/珀西·布里奇曼.md" title="wikilink">珀西·威廉姆斯·布里奇曼</a>（Percy Williams Bridgman，1882－1961），美国物理学家，1946年<a href="../Page/诺贝尔物理学奖.md" title="wikilink">诺贝尔物理学奖获得者</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Briggs</p></td>
<td><p><a href="../Page/布里格斯陨石坑.md" title="wikilink">布里格斯</a></p></td>
<td><p>36.75公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/亨利·布里格斯(数学家).md" title="wikilink">亨利·布里格斯</a>（Henry Briggs，1561－1630)英国数学家，将<a href="../Page/约翰·纳皮尔.md" title="wikilink">约翰·纳皮尔发明的原始对数改为</a><a href="../Page/常用对数.md" title="wikilink">常用对数</a>（有时也称为布里格斯对数)。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Brisbane</p></td>
<td><p><a href="../Page/布里斯班陨石坑.md" title="wikilink">布里斯班</a></p></td>
<td><p>44.32公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/托马斯·麦克杜格尔·布里斯班.md" title="wikilink">托马斯·麦克杜格尔·布里斯班爵士</a>(Sir Thomas Makdougall Brisbane，1770－1860），<a href="../Page/苏格兰.md" title="wikilink">苏格兰天文学家</a>，建立澳大利亚第一个观测站，1821年至1825年<a href="../Page/新南威尔士总督.md" title="wikilink">新南威尔士总督</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Bronk</p></td>
<td><p><a href="../Page/布朗克环形山.md" title="wikilink">布朗克</a></p></td>
<td><p>66.16公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/德特莱夫·瓦尔夫·布朗克.md" title="wikilink">德特莱夫·瓦尔夫·布朗克</a>（Detlev Wulf Bronk，1897－1975），美国著名科学家、教育家和管理者。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Brouwer</p></td>
<td><p><a href="../Page/布劳威尔环形山.md" title="wikilink">布劳威尔</a></p></td>
<td><p>119.6公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/德克·布劳威尔.md" title="wikilink">德克·布劳威尔</a>（Dirk Brouwer，1902－1966），荷兰裔美国天文学家。主要研究<a href="../Page/天体力学.md" title="wikilink">天体力学</a>，并写有《天体力学方法论》，1955年他获得了<a href="../Page/英国皇家天文学会.md" title="wikilink">英国皇家天文学会颁发的金奖</a>，1966年又获得了<a href="../Page/布鲁斯奖.md" title="wikilink">布鲁斯奖</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/鲁伊兹·布劳威尔.md" title="wikilink">鲁伊兹·埃赫贝特斯·简·布劳威尔</a>（Luitzen Egbertus Jan Brouwer，1881－1968），荷兰数学家和哲学家，数学<a href="../Page/直觉主义.md" title="wikilink">直觉主义流派的创始人</a>，在<a href="../Page/拓扑学.md" title="wikilink">拓扑学</a>、<a href="../Page/集合论.md" title="wikilink">集合论</a>、<a href="../Page/测度论.md" title="wikilink">测度论和</a><a href="../Page/复分析.md" title="wikilink">复分析领域也有很多贡献</a>。</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Brown</p></td>
<td><p><a href="../Page/布朗陨石坑.md" title="wikilink">布朗</a></p></td>
<td><p>34.03公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/欧内斯特·威廉·布朗.md" title="wikilink">欧内斯特·威廉·布朗</a>（Ernest William Brown，1866－1938），英国数学家和天文学家，其大部分职业生涯都在美国工作。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Bruce</p></td>
<td><p><a href="../Page/布鲁斯环形山.md" title="wikilink">布鲁斯</a></p></td>
<td><p>6.14公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/凯瑟琳·沃尔夫·布鲁斯.md" title="wikilink">凯瑟琳·沃尔夫·布鲁斯</a>（Catherine Wolfe Bruce，1816－1900），美国<a href="../Page/慈善家.md" title="wikilink">慈善家和天文事业赞助人</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Brunner</p></td>
<td><p><a href="../Page/布隆内尔环形山.md" title="wikilink">布隆内尔</a></p></td>
<td><p>50.66公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/威廉·奥托·布隆内尔.md" title="wikilink">威廉·奥托·布隆内尔</a>（William Otto Brunner，1878－1958），瑞士天文学家。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Buch</p></td>
<td><p><a href="../Page/布赫环形山.md" title="wikilink">布赫</a></p></td>
<td><p>51.31公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/克里斯蒂安·利奥波特·冯·布赫.md" title="wikilink">克里斯蒂安·利奥波特·冯·布赫</a>（Christian Leopold von Buch，1774－1853），德国地质学家和<a href="../Page/古生物学家.md" title="wikilink">古生物学家</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Buffon</p></td>
<td><p><a href="../Page/布丰环形山.md" title="wikilink">布丰</a></p></td>
<td><p>105.76公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/布丰.md" title="wikilink">乔治-路易·勒克莱尔,布丰伯爵</a>（Georges-Louis Leclerc, Comte de Buffon，1707－1788），法国<a href="../Page/自然学家.md" title="wikilink">自然学家</a>、<a href="../Page/生物学家.md" title="wikilink">生物学家</a>、<a href="../Page/数学家.md" title="wikilink">数学家</a>、<a href="../Page/博物学家.md" title="wikilink">博物学家暨</a><a href="../Page/启蒙时代.md" title="wikilink">启蒙时代著名</a><a href="../Page/作家.md" title="wikilink">作家</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Buisson</p></td>
<td><p><a href="../Page/比松环形山.md" title="wikilink">比松</a></p></td>
<td><p>61.27公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/亨利·比松.md" title="wikilink">亨利·比松</a>（Henri Buisson，1873－1944），法国物理学家，臭氧层发现者之一。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Bullialdus</p></td>
<td><p><a href="../Page/布利奥环形山.md" title="wikilink">布利奥</a></p></td>
<td><p>60.72公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/伊斯梅尔·布利奥.md" title="wikilink">伊斯梅尔·布利奥</a>（Ismael Bullialdus，1605－1694），十七世纪出生于法国<a href="../Page/维埃纳省.md" title="wikilink">维埃纳省</a><a href="../Page/卢丹.md" title="wikilink">卢丹镇的著名天文学家和数学家</a>。1640年提出了重力的大小与距离平方成反比的建议。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Bunsen</p></td>
<td><p><a href="../Page/本生环形山.md" title="wikilink">本生</a></p></td>
<td><p>55.22公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/罗伯特·威廉·本生.md" title="wikilink">罗伯特·威廉·本生</a>（Robert Bunsen，1811－1899），德国<a href="../Page/化学家.md" title="wikilink">化学家</a>，<a href="../Page/铯.md" title="wikilink">铯和</a><a href="../Page/铷.md" title="wikilink">铷</a><a href="../Page/元素.md" title="wikilink">元素的发现者</a>，<a href="../Page/本生灯.md" title="wikilink">本生灯以他命名</a>，此外他研究了热体的<a href="../Page/电磁波谱.md" title="wikilink">电磁波谱</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Burckhardt</p></td>
<td><p><a href="../Page/布尔克哈特环形山.md" title="wikilink">布尔克哈特</a></p></td>
<td><p>54.36公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/约翰·卡尔·布克哈特.md" title="wikilink">约翰·卡尔·布尔克哈特</a>（Johann Karl Burckhardt，1773－1825），出生于德国的天文学家和数学家，后来成为了法国公民。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Bürg</p></td>
<td><p><a href="../Page/比格陨石坑.md" title="wikilink">比格</a></p></td>
<td><p>41.04公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/约翰·托拜厄斯·比格.md" title="wikilink">约翰·托拜厄斯·比格</a>（Johann Tobias Bürg，1766－1834），奥地利天文学家。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Burnham</p></td>
<td><p><a href="../Page/伯纳姆陨石坑.md" title="wikilink">伯纳姆</a></p></td>
<td><p>24.09公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/舍本·卫斯里·伯纳姆.md" title="wikilink">舍本·卫斯里·伯纳姆</a>（Sherburne Wesley Burnham，1838－1921），美国天文学家。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Büsching</p></td>
<td><p><a href="../Page/比兴环形山.md" title="wikilink">比兴</a></p></td>
<td><p>53.49公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/安东·弗里德里希·比兴.md" title="wikilink">安东·弗里德里希·比兴</a>（Anton Friedrich Büsching，1724－1793），德国<a href="../Page/地理学家.md" title="wikilink">地理学家</a>、<a href="../Page/历史学家.md" title="wikilink">历史学家</a>、<a href="../Page/教育家.md" title="wikilink">教育家和</a><a href="../Page/神学家.md" title="wikilink">神学家</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Butlerov</p></td>
<td><p><a href="../Page/布特列洛夫陨石坑.md" title="wikilink">布特列洛夫</a></p></td>
<td><p>38.77公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/亚历山大·米哈伊洛维奇·布特列洛夫.md" title="wikilink">亚历山大·米哈伊洛维奇·布特列洛夫</a>（Aleksandr Mikhaylovich Butlerov，1828－1886），俄国化学家。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Buys－Ballot</p></td>
<td><p><a href="../Page/白贝罗环形山.md" title="wikilink">白贝罗</a></p></td>
<td><p>66.38公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/赫里斯托福鲁斯·亨里克斯·迪德里克斯·白贝罗.md" title="wikilink">赫里斯托福鲁斯·亨里克斯·迪德里克斯·白贝罗</a>（Christophorus Henricus Diedericus Buys Ballot，1817－1890），荷兰化学家和气象学家，“白贝罗定律”和“拜斯－巴落特表”就是以他的名字命名。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>Byrd</p></td>
<td><p><a href="../Page/伯德环形山.md" title="wikilink">伯德</a></p></td>
<td><p>97.49公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/小理查德·伊夫林·伯德.md" title="wikilink">小理查德·伊夫林·伯德</a>（Richard E. Byrd，1888－1957），美国海军少将、探险家，声称第一个从空中抵到达<a href="../Page/北极.md" title="wikilink">北极和</a><a href="../Page/南极.md" title="wikilink">南极</a>，后被美国政府授予最高英雄奖。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>Byrgius</p></td>
<td><p><a href="../Page/比尔吉环形山.md" title="wikilink">比尔吉</a></p></td>
<td><p>84.46公里</p></td>
<td><p><a href="../Page/约斯特·比尔吉.md" title="wikilink">约斯特·比尔吉</a>（Joost Bürgi，1552－1632），活跃于<a href="../Page/卡塞尔市.md" title="wikilink">卡塞尔和</a><a href="../Page/布拉格.md" title="wikilink">布拉格宫庭中的</a><a href="../Page/瑞士.md" title="wikilink">瑞士钟表匠</a>、天文仪器制造师和数学家。</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

[Category:月球列表](../Category/月球列表.md "wikilink")
[A－B](../Category/月球環形山.md "wikilink")